有冇方法可以搵到首歌既編曲方法？

呢排作左d歌，又學緊d音樂程式，諗住自己試下編下自己作個幾首歌，就諗住研究下人地d歌入面用左d咩樂器，但有時聽落入面好似落左好多樂器，尤其周杰倫d歌，

只係知有幾樣好必須同常見 琴，小提琴，鼓，但入面仲有一d聽唔到認唔到，有冇咩網有呢類知識？或者有冇方法可以知道首歌當中用左咩樂器等？

有小提琴好多時都有其他弦樂部份
仲有結他 percussion
通常加埋synth 同 pad感覺成首歌會full啲

唔加合成器應該做唔到平時聽開既流行曲既水準？ 個分別會係邊？

完全唔知個d mixer synth, 黎緊有時間都想略略研究下

冇錯如果你話流行曲標準的話

有筆直既通常係真假弦樂一齊
加synth同pad做底
加埋主要樂器
分分鐘百幾條trks

百幾條track 真係唔講唔知

但一隊band玩live個陣都係可能兩枝結他，一個琴，一個鼓，bass，但出黎個伴奏都ok？ 同cd唔會差太遠？

其實都係岩岩自學冇耐 用緊MacBook pro就用GarageBand 著手先 ，等熟絡左上左手唔夠用先再可能買logic pro ，

佢midi直頭可以有個檔係入落d音樂軟件到睇番d tracks??

通常live會重新編曲
大型既有成隊管弦樂backup
有時有特別效果就有電腦programming現場cue
電腦電子琴synthesizer 就負責電子編曲材料同synth pad呢啲

巴打有冇方法可以搵多d呢類型既資料？或者應該打d咩可以搵到呢d編曲教學片？

用左幾日garageband，自己試下乜都加下 整左一段副歌伴奏都似似到平時聽到既流行曲伴奏唔介意我可以貼上黎巴打俾少少意見我？

另外其實想問一下其實係咪通常常見既流行曲都係慢慢一頭段慢慢中段到副歌慢慢逐步逐步咁加更多樂器上去黎製造愈黎愈full既感覺？

姐係例如我成日大部分用琴彈，到可能中段就加鼓，到副歌就再加埋小提琴，結他咁？

可能問得有d新手，希望可以解答到 唔該巴打

你試吓search music arrangement
你講得啱
流行曲好多係差唔多ABC段咁逐層layer上去
其實搵教學之餘
我覺得聽多啲歌最重要
聽下外國流行歌 聽聽下聽另類一啲嘅
咁就會知道人哋點做

細心啲聽咩樂器
音樂係要浸淫
就算平時玩開樂器
聽得少歌都係做唔到編曲

巴打岩岩開始用garageband既話唔好咁衝動買logic啊 慢慢用熟左garageband先 入面有好多野慢慢研究 用左一年幾真係真係覺得好唔夠用先買logic都未遲

Hdhcbbc

放段track上尼聽下

都想學野，自己都研究緊grange band,一齊交流下